除了黑色只好裸體 - 鄧達智

除了黑色只好裸體 - 鄧達智

作者提供圖片

星期日晚整夜望着不同來源，有關元朗西鐵站暴行的新聞，直至陽光已露第一線才漸次朦朧入睡。

星期一醒來，來自四方八面朋友的問好消息，如雪片飛來兼重疊如山泥傾瀉。大家知我老家在元朗屏山，目前生活在巿區跟老家之間，長期沒自駕，朋友們都清楚的士、巴士、西鐵是我的貼身私家車；見暴行發生在我回家必經的元朗西鐵站，怎不為我擔心？

或許白衣人會認得、辨別，額外開恩，暴力未必降臨我身；其他人呢？沒有參加「不撤不散」遊行只是回家途中的新界西居民呢？就是穿上黑衣、參加了遊行、愛香港為香港而行的巿民呢？

他們應該慘受白衣人毒打嗎？

無法無天！

那位鼓勵暴行的律師議員更加無法無天，罪加三等。政府部門、律師公會如不徹查：香港真的已死，回天乏術。

朋友們都勸告我，未來一段日子，換過其他顏色的衣服，這段期間不要穿黑色??損友還說笑：沒有黑衣裳，就不穿，效法「皇帝的新衣」，全裸上街？

如果真的這樣，也只好全裸，在下衣櫥裏，全部黑色，內衣內褲皆黑，平素挑衣服，不靠望，只靠手指觸摸定案；連內褲都一律黑，若然不穿黑，只好全裸上街。

當年「水門事件」，鼓動美國總統尼克遜下台，整個北美洲發起裸跑運動，還是中學生的我，只有看的份兒，望着大學城裏大學男生們，將衣服全部褪下，繞城奔馳，訴求心聲。

香港人穿過白，也穿過黑上街將心聲訴求，不見林鄭動一條心毛，情況愈輾愈烈，昨夜元朗西鐵站「白衣黑人」暴力襲擊，已達無法無天??香港人是時候思考，褪下所有顏色，下一步以自己與生俱來的天賦自然，裸跑圍禮賓府、圍政總、圍這個愈來愈烏煙瘴氣的家！

鄧達智
電郵 :chiuou@gmail.com

上一則
上一則
當「禽獸」是個中性詞 (李碧華)

下一則
下一則
為了感動女人 (李純恩)